Facebook 零廣告 代價可能是支付 $1,300 年費

唐美鳳

不少網上服務例如 Spotify 和 Netflix 都要支付月費，假如社交平台 Facebook 需要以月費彌補廣告收入，讓用戶可以在不受廣告騷擾的環境下跟親友保持聯繫。假如沒有廣告的 Facebook 真的存在，收費要多少呢？有分析認為需要每月 11 至 14 美元（約 86 至 110 港元）。

在 Facebook CEO 朱克伯格到美國國會，出席就劍橋分析事件舉行的聽證會時表示，現時沒有讓用戶透過付款拒絕觀看廣告的選項。這回應讓人不禁去想，Facebook 是否正在籌備某種收費模式。朱克伯格重申，就算部份用戶表示不喜歡廣告，其實他們只是不喜歡與自己無關的廣告。
網站 TechCrunch 進行了一些計算，以去年 Facebook 有 2.39 億用戶和賺取了 199 億美元，估計每名用戶需要至少支付 7 美元月費。不過 Facebook 在美國和加拿大等國家的廣告收益，較其他低收入用戶的地區多，估計零廣告的服務費用可能高達 168 美元一年（約 1,319 港元）。不過 Facebook 是否推出零廣告計劃，很大可能取決於朱克伯格的取態，他在聽證會上表示，整體而言，Facebook 的廣告是最佳的一個，而用戶並不喜歡付費使用服務，世界上有不少用戶無法負擔，以廣告補貼的模式確保所有人都能夠免費使用 Facebook。

睇死facebook 最終會破產

痴線1300年費唔用佢啦

1300美金年費 ?

其實他們只是不喜歡與自己無關的廣告

就算鍾意買香水，成日有香水廣告一樣會討厭
加上會出香水廣告就係因為獲取左大量使用者資料既結果
而家使用者就係質疑 facebook 出賣使用者資料

13蚊都唔撚俾啦

到時無人玩仲比年費嚟做乜

大撚把apps洗撚用佢

Netflix抵撚到呢

$1300先冇廣告?

898啦

依家都冇咩點用，收錢仲用咩

畀$1300睇content farm
傻撚咗？

你話好似連仔咁有心搞VIP就話抵俾姐🤣

到時咪冇人玩囉

快d 收費啦
睇下仲有冇人用
之前wtsapp 話收費最後咪又係咁

Iphone X 8千幾銀 亳不吝嗇
Whatsapp 8蚊年費 𨳒媽拆蟹

要收錢阿 不了

貴為全球其中一個最有影響力嘅社交平台
唔係真係天真到以為只靠傳統廣告收入為主菜營收呀嘛
先唔計用戶資料／數據
大把隱性廣告
同俾咩嘢人睇，唔俾咩嘢人睇
大把老細科水俾佢哋做嘢
呢啲比嗰啲傳統廣告營收搵多好多

擺明同你講
「你咬我食呀？」
選擇就畀咗你，講到私隱幾重要，咪又係死死地做狗

留返比朱閪八格老母塊臭閪玩

有無廣告佢都可以收集你資料出賣

笑撚左 咪又係facebook既

係咪想做第二間yahoo

On 9 先用Spotify 同Netflix 做引言。
兩間係content providers
我比錢係買佢內容。
Facebook 大部分content 都係users 自己提供。每個user本身都可以係content provider. 根本就唔同前者。

利申: 唔係講緊Facebook 應唔應該/ 值唔值得比錢用。

好貴！其他免費大把choice

真係好多𨳒乞衣

俾錢adblock都唔俾fb啦

講句支那都要禁言一個月 真係收錢搵鬼俾啦

facebook都沒落啦
00後班人唔用好耐
最大問題係以前會有好多人鳩up
而家睇黎睇去都係廣告
睇相就用ig啦
你收費咪直接del左佢

每年俾$1300睇人點樣扮野虛偽
朱克伯格醒未
而家係facebook 需要用戶
唔係用戶需要facebook呀 , 仲想人地俾錢用你舊垃圾

我知
我係指賣你鍾意產品既廣告，係一定出賣左資料
冇廣告一樣出賣得，不過使用者未必知咁解

等破解版

係咪佢每個用戶收廣告費而家有千三蚊

if anything is free then you are the product

俾千三蚊冇廣告？
食屎啦朱閪柏格，冚家落去見希特啦啦屌你老母

ig仲垃圾過fb你玩埋我嗰份
睇ad仲多過睇其他
同fb一齊收皮就最好

好呀請收
可以即刻刪acc, 而家唔刪都係因為有fd 用緊，收左身邊肯定無人繼續用

不過100% 肯定唔會轉要收錢 篇野都係吹水

1300$, 都幾肯定香港無咩人肯比

咁fb夠無叫你一定要交錢先用得啦
乖啦玩返fb啦

FB都壟斷哂，市民轉咩都係用緊佢公司既野

連狗咁細雞野都收你388啦
如果FB收1200 對比起黎算合理

樓上成班人係咪閱讀理解0分get錯晒？

篇文唔係講緊fb想收你1300一年

而係講緊如果fb唔再出廣告，咁佢每人每年要收返成1300先keep都依家個利潤

算係間接support 緊朱仔嗰句：如果fb唔出廣告就有好多人“享受“唔到fb嘅服務

所有app賣廣告都係正仆街